【LIHKG】【INDIE】此時此刻，你在播放哪張專輯XXVII

舊POST

高登POST

討論風格包括
【Indie-Rock】【Indie-Folk】【Indie-Pop】【Twee-Pop】【Alternative Rock】
【Post-Rock】【Post-Metal】【Post-Hardcore】【Post-Grunge】
【Post-Punk】【New Wave】【Electronic】【Grunge】【Lo-Fi】
【Shoegaze】【Dream-Pop】【Noise-Pop】【Psychedelic】【Britpop】
【Modern Classical】【Ambient】【Synth-Pop】【Chillwave】【Experimental】
【Prog Rock】【Math Rock】【Slowcore】【Emo】【Glam Rock】【Art Rock】【Hip-Hop】【汪阿蛆】AND MORE.......

音樂網站
Bandcamp
The Guardian
Noisey
The Wire
Village Voice

鍾意嘅話請支持正版
Zoo Records
White Noise Records
Kubrick

TANGENTS - NEW BODIES

留個靚名先

Jazz Fusion/ Post Rock

徇眾要求
討論風格加番汪阿蛆
各位明荃之友可以放心表達對阿蛆嘅愛意

徇左邊個要求 ?

牧師林巴打係咪會番嚟香港？

好似係林鄭
林鄭最代表到民意

個人好灰好大壓力
有無巴打有咩推介

林鄭聽神既指示
莫非

same

有時諗下未來
見唔到有咩好既未來

我已經灰到唔知有咩歌可以表達到嗰種感覺
我覺得我應該要學下作歌
作番種感覺出嚟

雖然又係佢
但我覺得真係得番Frank Ocean係捕捉到我嗰種sad法

幾耐冇試過灘係到碌電話碌幾粒鐘

食完飯做完gym一路就鳩碌 由冇電前電到滿電碌碌碌左幾粒鐘
做廢人好開心

Organicbeer - One Take Brewing; Bug Fixed

玩咩黎
我十一月中上大船去捕魚兩星期

一樣 ... 做人真係好冇意思

去咗中東未

兩個禮拜前已經流出咗. Kingdom Leaks有.

上年去左個唔完整既
未來數年應該唔會再去住

繼續留名只讀不回

New post lm

lm

Polyphia | G.O.A.T. (Official Music Video)

正! 過癮!

陳奕迅 ...3mm

蚊之後啲歌開始悶，除咗《完》

《完》真係幾灰吓

album前半段玩電子

Champagne Superchillin

米津玄師 -flamengo

Enka-funk(?)

禮拜六去MK睇吓
Thom Yorke隻Suspiria soundtrack有無得賣
定係好快俾人搶哂

連聽左3日
70s 迷幻爵士搖滾

想聽下先決定, 不過我好少買OST

Glass Knot - Present Tense

Electronic, Glitch, IDM, Techno, Experimental, Noise

主要想用張淺色啲嘅封面做shortcut

deca joins | 海浪【Official Music Video】

好聽

上線啦

我要等到今晚

聽朝瞓醒先聽

今日勁多碟上線 聽到十一月都未聽晒

Gorky's Zygotic Mynci - Honeymoon With You (BeatRoom 2001)

this live feat norman blake of teenage fanclub

Mv拍得好

今隻碟應該好過上一隻

明日の叙景 - わたしと私だったもの
點解去深圳都唔順路黎埋香港, 好想睇

Quruli - 琥珀色の街、上海蟹の朝

放假會去上海探朋友順便睇
唔知現場買唔買到自資首版
定都係得 pest pro 二奶版

你就好
應該得pest version? 出e 隻之前好似已經簽左pest

上海同深圳都好方便 依家仲有膠鐵

Robyn同Julia Holter

香港去上海要坐好撚柒耐
冇咩事搭返飛機好啦

有架
日本album releases show有出現過
到我知道時已渣都冇
過左幾個月後先係DU買到pest版

我老母之前就係話想坐鳩鐡上上海

突然提早出

繼續frank zappa

R23X - VELTAHL

Vaporwave

聽住瞓, 發個靚夢

Clockenflap最後竟然有Erykah Badu

窮鬼淨係可以買CD版
仆街x japan隻debut album露點

屋企有唱盤反而冇CD機

我噚晚都有聽EITS

我仲有部discman

Makaya McCraven - Universal Beings

Jazz, International Anthem Records

話說早幾日出咗唔少碟 哩張係其中一張我等咗好耐嘅一張
Thom Yorke嗰張未聽 等其他巴絲推介
聽咗The Ting Tings 其實我係佢哋小fans 唔係fans其實可以放棄（好似係 我只係聽咗一次咁大把 ）
仲有聽過幾首Bruce - Sonder Somatic 因為同孫仔FaceTime 所以未聽晒 不過感覺好唔錯 玩Techno嘢 有機會再貼
Redshape 新碟出咗 之前介紹過 又係有機會先貼
仲有隻前排出嘅Peaking Lights 都係有機會先貼啦

原來出左新碟

NO/ 左小祖咒 - 走失的主人

Alternative Rock

去江穌搵朋友之前緊係要聽下江穌當代藝術家既作品

E 兩張圖既喂

搞完賠錢邊個孭飛

之前唔識佢地，一聽，做乜咁似Puffy。
之後中左毒，成個禮拜淨係loop呢三張，A New World Record、Out Of The Blue、Discovery，晌個廳到好似細佬仔執到咸書咁發花癲喪跳，好幸福。

其實係想推隻game多d，鐘意佢仲多過舊年隻INSIDE。
得意、靚、古鳩怪怪但好玩，工藝品！

聽返中學時期狂loop ge blonde redhead, 回憶返哂來，幾時出新碟呀

ハチ - 結ンデ開イテ羅刹ト骸

X Vanishing Vision
#speed metal #heavy metal
give me Pleasure taiji手bass
i'll kill you又快又狠
Alive嘅灰暗絕望
Un-finished播播吓突然完咗

隻碟今年30週年

Harmonium ‎– Les Cinq Saisons (1975)

prog folk
很美

Pain Of Salvation - The Perfect Element: Part I

prog metal／concept album
經典聆聽
第一次聽

夜媽媽飲左d酒肚餓
好想落m記試個謝檸檬漢堡呀屌

見到已經唔開胃，塊扒又乾

十成熟 very nice

我真係幾鐘意Spotify既browse功能，會根據我平時聽既歌推薦啲差唔多feel既歌 夜晚聽真係好舒服

咩話!?
_:_ !?

AEMONG - 1000

笑到我仆街 五比一

古圖華

個包係我食過咁多麥記貴包入面最難食嘅一個

俾汁沾到濕過毛巾既包皮
岩岩係西伯利亞用一星期空運過黎既新鮮生菜
煎撚到介口既珍貴化石級反強
高級法國餐級份量既肉醬
Well done royal級牛扒
Good job! Chef le mon!

挪威後搖班霸

我覺得幾好食
雖然磨菇安格斯好食d

個包叫咩名

乜春鋒味肉醬煎蛋安格斯漢堡

音樂係富Roy Montgomery 特色既lofi迷幻dream rock 同碟名相映成趣
酒後聽一流

呢張碟聽頭幾次都覺得平平無奇，都係d乾淨版既工業野帶少少治癒咁喇。
反而唔認真聽，當佢背景聲咁loop左幾次就開始聽出起承轉合。
Sonae - I Started Wearing Black

有人將其中一首配左落一套我好鍾意既片叫柳暗花明：

隻碟上年聽過 套戲未睇過 有機會搵來睇睇先

今年年頭聽過

柳暗花明 Post Tenebras Lux (2012)
唔鍾意塔可夫同泰倫斯馬力可以pass。

嗰導演頭兩套長片我細個嗰時睇過 不過無咩印象了

我都覺得幾好食 可能因為我鍾意食肉醬意粉

呢幾日係咁聽Queen

Sufjan Stevens - Silver & Gold

好豐富

Chef Le Mon 為 汪 明 荃 女 士 傾 力 煮 出 一 味 韮 黃 炒 蛋

1/18/19

同你嗰個差咁遠嘅

實物慘過食屎
素顏阿蛆都靚過佢

正呀

之前好似話今年出

preordered, with Beirut

Pasteboard - Glitter

日本sweet sweet shoegazing pop／indie-pop

又有新mac新ipad

iPad Pro + 支back
買俾個大侄女玩 佢黎日本讀書

我都想入返部ipad
但無錢

Noise Rock(得依首係）

大陸秋冬真係唔係講玩笑
空氣好撚污濁 一落機就流鼻血

我可能會買部ipad Pro+筆

我想買部普普通通 拎黎睇譜

咁買舊款Pro都得啦
10.5都仲係好正

窮到連chef lemon個包都食唔起
點買得起

有冇人夾運買膠？

toe - That’s another story [full album]

ching你要咁多部機做咩

我鍾意買電子產品

部新iPad Pro可唔可以直出4K電視睇？

得
5K都得

開著Netflix Apps 可以直接喺電視睇到？係的話 我就upgrade啦

如果apple冇出股惑嘅話應該OK
我都想睇埋啲review先決定買唔買
依家部10.5仲好好

咁佢部Apple TV仲有咩價值？

平（以apple標準嚟講

想買部player
2000 budget
想要3.5mm 有得用spotify播歌
經藍牙由iphone播都得
巴打們有無推介

帶著Apple Watch跑完步（其實係行多過跑）最唔舒服竟然唔係隻腳而係隻左手 隻嘢都好似唔輕

Bruce - Sonder Somatic

Techno

最近聽得比較多嘅一張碟 主要係喺跑步嘅時候聽

跑步做gym（以前）鍾意播呢d，貪佢有衝勢。

咩事，Cult既歌去到二千幾萬view？

Julia Baker

點先買到/聽到呢隻碟？

我個蝦米playlist被bam，
原因係我quote左呢首白居易嘅詩

Modern Classical
sad sad地

我諗起蝦米album好多果d濕鳩疑似假comments, 好鳩果d

Cdjapan 有 1 至4，就係冇5

Lucy Ducas都唔差.
不過都係Julien Baker最正.

仲有phoebe bridgers

呢張碟未出已經係rym爆左上年度第1
岩岩needledrop比左滿分tim
今晚聽下先, 唔識呢隊野

哩隊多咗個s字

Thom Yorke – Suspiria
#OST

套戲幾時喺香港上

22分鐘

短，但好聽

隻膠可以1LP 單邊都夠

Vince Staples喺我心中可能已經超越左Kendrick Lamar

冇得上?

受唔住引誘買左digital 略略聽過幾次
有好多結他細節都做得好有趣
對工業噪音類黎講今次佢地著重唯美遠大於壓抑
有D歌氣勢磅礡但又唔會令聽眾有沉重感
對新樂迷算係易入口既硬野 對舊樂迷又可以搵到新既欣賞方式
不過依D暫時都仲係好粗略既感覺
詳細係點 要返到屋企拎起隻碟聽返幾廿次次後先見真章

玩trap
今年有幾隻trap都高質
trap正式擺脫小朋友音樂行列

都要$30

Vince囝真係好鬼識賺我錢

我諗緊買唔買膠
我屋企冇乜呢類收藏

收藏買Canada Songs
full studio album
但得11分鐘

錯link

即刻睇左Fantano 個review
佢話so terrifying
乜佢咁撚細膽

[url][

toe @ EBS (full show)

Post punk碟通常錄音都好垃圾，今日用靚耳筒聽返呢隻，出奇地好聲。
今次重聽既體會又唔同左，聽完將佢放左入Symphony嗰格。

算工業噪音？
我當post hardcore聽

今日仲聽左呢隻，個女仔把聲普通得黎又沙沙地咁幾好聽。
歌就都係嗰陣法蘭西味喇有少少Jane Birkin Keren Ann Nico。什少聽呢類野其實係咪folk？

Low 有 YouTube live

問個低能問題
用左apple music streaming之後, 係咪唔可以自己入音檔落iphone?

係
但你可以將自己啲歌up上iCloud

冇apple music streaming 可唔可以up icloud

我都唔知原來唔可以

用iTunes match

呢頭出post嗰頭就無左。

hip hop

spotify 終於有Rays of darkness/ The last Dawn 呢兩隻聽

Imdb 唔可以作準。
以呢套戲既牌面應該會有得上，不過未必係公演而係哋電影節或bc先有得睇。
同埋要等多幾個月。

Update 左iTunes
都搵唔到點up隻album上icloud...

iTunes enable咗iCloud music library未？

無留意𠻹

原來有d咁既野! thank you!

前bassist死咗

Josh

食住煙單手彈nothing ever happened

岩岩搵穆巴個news
見到呢個...

"During his tenure in the band, the group recorded two EPs for Topshelf: Formlessness and Josh Is Dead, both released in 2010. "
Josh Is Dead

好似冇乜媒體報導, 剩係deerhunter個ig同reddit有

Pitchfork 啱啱報左

呢隻都真係今年top

比人Don’t give a shit 既感覺真係好難受

Idles將自己至親消失嘅感受擺喺一首歌
Mount eerie就係兩張LP

(after)係Live album版嘅A crow looked at me 同now only

點解佢要係咁唱呢啲歌

又ep

Mv男主主好靚仔

自我排解

Nothing 呢隻碟好聽過上次

但係前半好似啲smashing pumpkins同dinosaur jr 踩過界玩埋shoegaze 後半聽聽下點解又諗起deafheaven新碟

幾soothing嘅豎琴純音樂

幾好聽 😍 之前都share過

見佢幫deerhunter open 就了解下, 幾好聽

好想除條女面罩睇佢咩樣

Bose

垃圾嚟，唔好買

大森靖子 - クソカワParty

大路咗，但rock咗我表示岩聽
不嬲中意夠恆夠激既pop rock野

屌我真係唔敢再話自己玩hifi，soundbar都七八千筆直。

禽晚晌亞媽部收音機到聽到，好正！

之前Pitchfork有提過。
佢本身係作家。

梅林茂始終都係其后，其他一係覺得平平無奇一係張揚。

公司電腦今日上唔到連登, 唔知係咪block 咗, 得個blank page 乜都冇

可能係噚日唔小心load咗張鹹相

估唔到任何仁個post 都有鹹相

依隊野現場正過碟好多

咁我係用家 買完就算 唔會慢慢試唔同嘅組合 係唔係玩家 我覺得同畢直唔太大關係

Bandcamp album of the day
先排好似見國際牌share過

佢直頭係打手啦

啱啱先睇完
fing到條頸仲痛緊
同場加映

Glad you have fun. 我就俾人撞到仆街

睇show預左比人撞同踩 我仲有企第一排
台下d人high到嚇親台上d人 佢地一路玩 個表情一路係wtf呢班人cls

有無今期流行粉絲?

佢哋係咁 我係yt 睇個個live台下啲人無反應，亞 will 反而會調轉頭討好班觀眾

都唔係架，一般人對發燒友既印象就係好肯落畢直。唔理你玩緊嗰套係乜，睇價錢定義發燒。

呢位既配樂幾啱聽。
Daniel Pemberton

thx

will 真係J死人
無野做都好hyper咁周圍敲野
又帶左條女上台一齊敲

睇完The Children Act
Stephen Warbeck - Train Journey

英國人民

You are lucky, 我睇個 show 佢 hea 到爆

好耐無見過國際巴？係未去咗台灣？

93男雜交 僅著內褲擠滿30坪 瀰漫濃郁腥膻味

睇杜汶澤煮野，完show時又聽到呢首，應該算係香港最入屋既動畫ost。
菅野洋子 － Cats on Mars

Ian William Craig - Thresholder

#ambient #experimental

spotify終於有

唔係一早有咩?

岩岩先見到

sick leave

Sufjan Stevens出新Single

應該係region lock.

上次朋友結婚，播咗主題曲做上豬歌

跑步聽著啲叮叮聲嘅dream Pop 都幾過癮
Beach House - Bloom 哩隊大家仲熟過我啦其實

我琴晚跑步聽ambient / progressive electronic

後來越跑越chur聽左好似冇聽咁

聽開Beach House 就聽返啲結他音樂 聽下聽下就聽到Radiohead 上年定前年佢哋返出咗OK Computer 我都無聽 今日聽返幾首入面嘅歌 啲回憶返晒來 差唔多廿年無聽過 想當年買咗隻碟就去咗半山人哋啲有錢佬屋企玩咗兩日 喺入面播咗隻碟聽 再喺人哋部三腳琴前面扮吓嘢影相 都唔明點解啲人可以咁撚有錢 不過細佬我讀書人性格 睇錢好輕 無好似陳刀仔咁許願以後要住大屋 所以幾時都話玩物喪志係無錯

有冇人去左

Interpol個場好靜

d 人冇反應?
我睇過兩次paul banks 都冇聲, 今次係咪都係咁

玩咁多turn on the bright lights, 佢地都知自己d新嘢唔掂

幾驚佢淨係唱兩首算

不過點都無cigarette after sex咁撚悶

CAS首席狙擊手

Cigarette After Sex嘅悶簡直係世界級

其實音樂節睇dream pop諗下都覺得差d
個個都expect hyper架啦呢d genre實輸蝕
除非你出名到夠多名曲啦

muse

Saba - CARE FOR ME

呢排都好少聽碟 但呢隻真係好鍾意 成個feel好舒服 同埋入面都玩咗幾多元素
應該都有年度top 3
鍾意Frank Ocean嘅可以聽下 整體感覺幾似

聽咗幾首之後悶到過咗去睇安溥
聽日會好好多.
Caribou同Blawan都好想睇.

唔關事
悶就係悶
呢班友啲野係平庸到唔知點解會紅

啱啊，唯一功用係助眠

今日唯獨是覺得Shame都唔錯
雖然只係睇左一陣

估唔到你有去
Free tix?

Yellow巴個comment

再慢再靜再淡嘅live我都睇過
但CAS應該係我近年睇過最悶嘅show

幾好睇
但臨尾主音講thank you china
全場噓聲四起
好反高潮

又一次snail mail事件

CAS定twdy悶d

一開始已經有講China 不過啲人未開始high

矛盾大對決

好撚尷尬

Twdy悶還悶 都仲有少少高低起伏有啲歌比到情緒你

CAS...我真係無睇過咁撚悶既live

Big Red Machine (Justin Vernon & Aaron Dessner) - Gratitude

Twdy頭兩隻碟我覺得正喎
不過cas同twdy都唔係同類

clockenflap現場冇靚仔嘅

後EVA(或後Sailor Moon)反相童話死宅神作。

少女革命 - 絕對命運默示錄

打鐵版：

Wolf Alice嗰幾條仔殺唔殺？

我揀前者

twdy我都係睇週年show 所以唔覺悶, 之後d album tour我都冇去

CAS未睇過, 聽都冇乜

連Rhye都好睇過CAS
CAS真係可以係咁先

Jarvis Cocker真係好正

睇Blawan嘅觀眾只可以用波濤洶湧嚟形容.

有冇人去咗睇irving welsh?

9點檔全部撞撚哂

BLAWAN正到嘔屎…
差唔多完個時去左睇David Bryne，好好睇

你去聽歌定睇仔

愛曲

佢好多歌我都好鍾意

一首講抑鬱症既歌

呢首歌根本唔應該有劉德華版 -.-“
一早應該留返比自己唱

Me2

Why not both

不過今日睇到Oddisee同Erykah Badu
完全滿足哂

面斥不雅、雷電、水百合、天堂有路、畫意

clockenlap 2019 聽日賣飛未

呢個星期開始賣

月亮說、（巴黎沒有）摩天輪、大笨鐘、安妮法蘭克、小團圓、最好的

下次愛你
把戲
一秒感動
迷失藝術
突然一生人

鍾意聽佢啲怪雞歌多啲，個感覺冷得黎又有少少童真

王菀之無刻意聽過，亦無太在意廣東歌詞，但有次晌巴士聽到一秒感動，d詞。。。
後黎知係佢自己填，仲要係番書妹。

佢係好有心做音樂，但香港而家都少人聽佢了

廟街歌王

迷失藝術
玻璃色
我來自火星
畫意
面斥不雅
水百合
大笨鐘

迷失藝術都係佢自己填

水百合live版面斥不雅、畫意

貪慕虛榮，由小朋友開始。

村上隆 x 细田守 x FPM x LV - Superflat Monogram

Dream Pop。

Thank you China!

Huckleberry Finn - Aurora People

好睇

真係好多鬼佬唔識分香港 & 支那

鬼佬唔識分係正常
就算大把香港人自己都唔識分

Dead Buttons - Rabbit
好聽

仲未聽, 成個幾鐘長

原來有新ep, try try tonight

屌吖

比國際牌仆街搞到我心思思又睇左次鐵男

好想屌9m88條hipster

個男主角下面碌嘢變咗電鑽鑽穿張枱
同埋條女明明有機會走得甩但最後決定坐落條仔碌電鑽死撚埋
真係cult到痴線

Soundtrack好好聽

你有無睇佢？
有無即場行埋一二邊拎碌鳩出來劣？

正喎

Blawan - wet will always dry

我條新仔

你dry will always wet 啦

如果買到呢個封面既幻聽就好...

有冇人下星期會睇惘聞同文雀？

/2000, 想買趁早

Bakerie - 老佛爺
（1/5）

點解咁難聽嘅嘢都有人追捧？
啲flow倒退、beat無聊而且停留六七年前。
內容空洞懶本土，最緊要就係要唱啲咩搵好多錢點點點，MK無聊悶。
差唔多每首歌用嘅拍子都一模一樣；押啲韻我覺得簡直係唔知想點。又要夾硬加一堆金句、潮語；呢類挪移好老實講就係老土。

一隻碟裡面，每隔一首歌就要懶gangster咁屌你老母，根本就核突。

論四條友嘅表現：Future啲flow最正常，但老實講不時都有啲夾硬寫嘅部份。Tommy把auto tune聲可以話係尷尬之最。一路唱啲唔知點嘅歌詞，但幾乎係連入歌都做唔好；睇過關於Bakerie嘅訪問，doughboy講過話Tommy曾打算走，但事實上佢可能走咗仲好，因為真係唔知咩叫音律。最巴之閉嘅刀Boi哥呢，老實講，佢把聲係有特色，作為rapper嘅先決條件係有，但flow實在太重複重複，唯一可能算做得好嘅可能真係［DLLM］入面果首爆肚中文，起碼有半刻令人覺得佢都講開廣東話。至於肥誠，唔想評，完全係唔知做乜攝下位咁。

返去講老佛爺成隻碟。擺明resemble啲港產片同舊香港元素，但真係所有都係借題發揮，差到一個點係毫無概念可言。老佛爺除咗係玩具image就再無其他。

［430穿梭機］可能係少數好聽啲嘅作品，在於sample咗段幾好聽嘅鋼琴歌，而且正正當一首流行曲咁做。但verse一句「我帶你坐火箭」繼續發揮出Tommy Groove令人尷尬嘅本質。而無鳩啦啦加多彈舌𠵱啊sample就更加係大煞風景嘅核突。

另有［NiGo is my dad]呢類唔知做乜鳩嘅廣告歌。［fisherman lok]作為台柱future solo歌，玩急但做唔到火氣，副歌旋律難聽，beat hea到好似midi撳完直出。埋尾果首［早班火車］借咗beyond早班火車之名，但可能耳仔差，聽唔到佢sample咗beyond首歌，最多係個拍子差唔多。曲色尚可，歌詞就煽情懶溫馨，當中兩大難頂位屬Tommy Groove清聲唱副歌又瀕臨走音邊緣、肥誠連rap三個好多類。不能盡錄。

總而言之，老佛爺呢隻碟只能夠講係一隻製作水平唔得，眾rapper技巧參差嘅劣作。意識上、內容上，完全落後而且核突。我唔俾零分係因為我人厚道。

惘聞

睇! 希望D聲OK

門外漢鳩問：
其實一個場啲聲正唔正 除左自己木耳之外
器材影響大啲，定sound engineer影響大啲？
因為印象中九展冇乜邊場搞得好好
TTN感覺都唔錯
cocknfap就好似俾人屌開
所以好奇一問

Sound enginneer 影響好大.
TTN 都唔係場場得.

首先你要對好聲有一個認知先
如果唔係所謂音色好難講通
現場演出咁多甩漏又轉瞬即逝
當下做到個feel好，其實已經好夠

有好多時所謂唔好聲，係operation上出問題而導致

學到野

紅字好認同 不過又多數係衰在啲聲爛到做唔到feel

有時隊band本身經驗唔夠, sound test時個個都係咁向上指, 通常都會出事.
如果個sound enginner有做功課聽過隊band嘅音樂, 而又事前同隊band有溝通, 會幫助好大.
去到Asia World Expo級數嘅通常都會帶自己人咁就少好多問題.
如果你睇post rock要靚聲都係死死地氣去B10睇.
我聽咁多次Mono, 惘聞等都嗰到嘅聲最好.

真係撞Q晒, 聽得十幾分鐘.
大前年Rodhad又係咁同Sigur Ros同一時間

B10啲聲係幾好 而且個樓底夠高

原來joanna newsom表哥啱啱當選咗加州州長

同平時完全兩個感覺

淨係去過一次睇mum
有機會再上去

我都有睇mum果場

星期六或者會去睇文雀

賽前熱身, 今年最後一場

啱啱係戲院睇完出嚟就攞埋金馬獎. 重係到感受緊.

感覺你好似成日睇佢live咁

十年第三次但今年兩次

視覺效果好震撼

部iPad Pro係唔係可以用USB直出電視？

係
但效果麻麻
淨係出到4:3

咁買Apple TV算啦

惘聞隨團有個sound engineer 跟住

完場見到坂本龍一

我同佢say hi

巴打喺邊見到

睇完olafur arnalds 佢喺門口等uber

Afrikan Sciences - Daze Of The Weak
House, Broken Beat, IDM

利申: 首席打手

期待

九展係冇show好聲過

Shadows of Black Candlelight - History of Resurrection, Chant of Necromancy (2018)
#Death, black metal

好耐冇聽
應該有成年

【阴茎之友】汪 明 荃 女 士 喜 獲 女 童 贈 送 陰 莖 氣 球 乙 個

Honk - Monosandalos (2018)
#indie rock, jazz, soul, dub, triphop

Thee Mojo - 2018 Demo
#punk, garage

好聽

今個月頭喺日本嗰陣每日全日都聽呢隻碟

#indie rock, psychedelic, folk
Unchaptalised - The Serpent’s Egg (2018)
好可愛
今日啱啱出，未聽晒

農夫 - 鄭永芝
#Hip Hop #Rap
《十七年華》sad到仆街
估唔到社會到依家都無變到

有冇巴打幫下手,想搵隻日本碟,但唔知係咪indie
只記得個封面係就咁兩個日本仔大頭,都幾樣衰下,背景好似係藍天?
應該係電音黎?我估幾出名
因為太多年前,係記得咁多,唔知有冇巴打記得呢

Young Jesus - Saganism vs. Buddhism
呢首真係可以直入年終單曲
其實音樂元素係nothing new
90s indie, post-hardcore, slint, emo...
但集大成又高質, 好正

Young Jesus - Fourth Zone of Gaits
之後呢首都好正, very動人

舊HA其實係啲聲係神奇地做得好，可惜而家俱往矣

乞食科學乜9

Avantdale Bowling Club | 'F(r)iends'

Jazz! Jazz rap!

我都覺得好神奇, 不過而家有而家好嘅. 有酒賣又有超大LCD

好想去

healing songs by @mionyl

場地大撈埋其他野應該冇咁易周佢既..

今年ig post 好似多咗”for those who ....line up” 呢d字眼, 可能見舊年太多”未有line up 就賣飛”呢d comment

Azure ray 首sleep

陳綺貞
呢幾年大家都老了

竟然減$80. 我諗佢哋都知衰啦.
之前搵成班合作媒體出嚟係咁吹, 以為人地傻嘅.

$1200三日盲鳥我會考慮
反正去到後期單日都要$1000張

係可以考慮. 我係討厭佢哋呢兩年嘅宣傳方式.
同埋用合作媒體(01, SCMP)嚟吋人哋唔識野.

我勁唔buy呢套
明明係自己對市場欠缺觸覺
就寸啲人唔聽嘢
講真平時對音樂冇番咁上下包容真係冇可能年年都支持得住佢地啲line up

M記直頭播埋佢d歌
仲要係咸豐年前首玉蝴蝶

呢個包好食

Peder Mannerfelt - Daily Routine

Electronic

你都幾成日食老麥

oh no

如果我本身因爲對個line up冇興趣而唔睇
睇完條片會更加冇興趣睇

口吻用字十分乞人憎

個cover應該係呢套戲，片入面有剎貓所以好記得。

「但其實大家有冇諗過，唔係啲 line-up 唔勁，只係你平時冇 open-minded 咁去聽多啲擴闊多啲視野呢？」

自從我真金白銀俾錢睇過阿蛆嘅演唱會
我認為我嘅視野已經夠哂廣闊同埋open-minded

完完全全係走在音樂界既尖端

你會唔會睇埋家燕姐

如果佢唱70年代嗰啲英文歌都可以一戰
但依家九成九只會唱盞盞盞Love HK Number 1皆大歡喜十字步弟子虧明古屋嗰啲

Part 2重搞笑. 夠膽死講pop到唔pop嘅Khalid.
Youtube都幾百萬個subscriber.
唔知條友有冇諗過其實係人地跟本唔想聽?

講真如果佢清一色請哂Khalid呢啲咁teen pop嘅歌手而又吸引到好多人買飛
我反而會仲欣賞佢個定位夠清晰
但依家佢係想咩都包攬哂
而又頭頭唔到岸
主打嗰啲又唔太吸引
唔通下下都要求觀眾平時要聽好多類型音樂先可以買飛咩
我都未講呢兩年好似冇哂metal嘢

Metal野都放哂去細stage

係商業角度好難滿足所有人...
到佢全部都khalid 時你就唔會去啦
叫好唔叫座冇用的

重點係個定位
即係年中都有大把唔同類型嘅音樂節
啲目標觀眾好清晰
就算我唔睇我都唔會屌個line up唔得

目標觀眾就係主流同非主流都希望盡攬
又要多人黎又要建立品牌品味
我覺得無可厚非，做生意係咁，尤其香港地租咁貴
市場會話比佢聽咁做岩唔岩

夜機

最sad又最好聽

有次坐夜機工幹
聽呢首好有感覺

每次聽都諗起佢

我今晚都睇陳慧嫻

不過免費飛

感恩節

好撚難食喎ching

嗰種串人唔識野嘅態度似足我十八廿二之前咁

屌啦星稍為用下腦都知咁嘅寫法乞人憎啦

名古屋呀 燕窩 月餅 低卡 好食 健康 又fit d~

又未到難食 但個飽好乾 同埋難消化 好頂胃

OBO - Sang (2018)

#folk, acid, instrumental, korea
好聽

正

Opening果隊係咩黎

台上幾個個樣似係南亞嗰邊
但一聽到郁撚把聲就好親切

一次過簽左三隻膠

Pool Kids - Music to Practice Safe Sex to
Genre: Math Rock

我要求低，覺得幾好食呀

我覺得好過上個肉醬包好多

連續兩日睇鄰國post rock

laid-back saturday

有幾多張

暫時剩6. 我頭先見成疊喺度攞咗十幾張

邊到攞

都寫到明話寄俾你啦 仲問邊度攞

This will destroy you又cancel

Static Waves 7
#Shoegaze #Dreampop #Indie Pop #Electronica

可能mon post 見你班友成日話悶

rough trade

第一次睇live睇到走撚左

of course

小忞 Mâchérie
love this song
(呢張碟之後skip skip ben ben應該出名左, 因為有首歌張懸係live度cover過)

曾憲梓.jpg

last one

Gurueng Train - Gurueng Train (2015)

音樂圈真係好細。本身好鍾意Gurueng Train 同Modsdive, 今日先發覺兩隊入面有重複成員。Jambinai同49 Morphines又係咁，Vidulgi Ooyoo同Murmur’s Loom又係咁。然後又因此覺得自己嘅喜好都幾一致而且有跡可尋。

其實想要，但冇tg唔想特登裝

我都冇哂啦

RTHK 31 02/12 0000 播Queen Rock Montreal

聽過modsdive，係我近年最鐘意既post rock

多謝支持 去韓國的話同我講，我有好多平靚正嘅騷介紹

有無韓國癲9嘢推介

之前怪獸頭話呢隻悶，因為我一路無聽所以都無點理。

啱啱煲返，完全唔覺得悶喎大佬！！！！！

巴打今日牛一？

not me

1975隻新碟喺metacritic有93分

13 Steps/13스텝스, Hollow Jan/할로우 잰, 49morphines/49 몰핀스, Jambinai/잠비나이, Dogstar/도그스타>>>長期愛
而今年Zandari Festa聽到我舐舐脷嘅有Hellivision/헬리비젼，Organicbeer/유기농맥주。

成日見你都係聽PAKK

有無韓狗Jazz嘢推介？

Michael Hoppe - Put A Filter To Your Ears And Just Smile Through It

Avant Garde Jazz

近年英國爵士當道，呢隻雜碟有Moses Boyd、Nubya Garcia、Kokoroko呢啲相對有名氣嘅，而其他參與者都係實力見稱。

同香港大部份玩jazz嘅人唔同，無戀棧過去、無停留係舊形式嘅爵士樂；喺Christian Scott、BBNG呢類新派jazz嘅人帶頭下。UK仔們好清楚知道爵士樂唔能夠再似從前咁。

借來club music等音色、新派爵士係玩出咗一種free jazz年代的偏鋒感但同時無缺少流行性。比起前人在實驗路上嘅大鳴大放，新一代好識得去係流行音樂元素搵出共性同趣味。hip hop、post punk、club，順手拈來，還原返爵士樂嘅本真精神：玩音樂。

呢隻碟入面首首佳作，年頭出，而家已經賣爆廠。可惜香港好似無乜人講。

應有之義，補返條link

Arctic Monkeys - Anyways (Official Audio)

the B-side to “Tranquility Base Hotel & Casino”

Siedah Garrett X 보아 (BoA) 'Man in the Mirror (LIVE)' Live Performance

琴日本來聽緊今年BoA新歌
係apple music見有呢首michael jackson既cover live
然後係youtube搵到片
有d感觸
因為呢首歌本身正正係Siedah Garrett寫比michael jackson, 佢當年除左有份係呢首歌獻聲, 仲有同碟 (Bad)入面好出名既情歌 i just can't stop loving you都係佢同MJ合唱
乃至及後MJ既 tour佢都幫手唱和音／backing vocal

之後係youtube睇睇下睇返this is it入面既rehearsal live
MJ把聲其實仲好好狀態....

少上音樂網 都唔知有隻咁嘅碟

Btw 我都好認同Jazz同其他力架音樂都好重要同根本嘅一樣嘢就係玩音樂

早排都成日loop MJ啲live 佢真係好撚有巨星風采 再睇的士陳啲tribute 笑撚到我氣喘

美斯遇以色列名模秒變毒撚

好正，要推

雖然我人生十大敬仰韓國音樂人之中有三個都係爵士樂手，但我其實聽得唔多jazz，所以冇推介
不過以我觀察佢地通常都係民樂溝爵士樂嘅band會出名，成日見到啲jazz festival 都有民樂，政府又鍾意推廣傳統文化野。

呢隊唔洗講啦，呢兩個月聽左三場Pakk了

93分都係覺得唔好聽

把聲, 歌詞都有d似jens lekman

幾好聽
但完全overhyped

macaroom - swimming classroom
嗚呀
好舒服既女聲 j-pop, 靜靜地飄飄地少少電
唔想用治癒呢個字, 但我覺得好warm好pop好好feel

有冇人去咗睇馬克斯李希特

聽左幾廿年MJ淨係鍾意Dangerous，舊年第一次聽Off the Wall，Side A同B1好聽到跪。

好啦 有緣再R

或者我再去望望, 好似唔止你一個想要, 反正我未寄

咁你先到先得咁寄啦，始終我遲左幾日...

今朝聽咗半隻, 暫時覺得love it if we made it ok

靚女已經贏撚咗

當年好鍾意嘅一隻碟，現在成個era咁聽，好有聽緊the best of嘅感覺，首首佳作

立即試聽

早期MJ音樂上好黑人向，唔算好合我口味
Dangerous 同早期好唔同，但我好中意從dangerous 開始果種new jack swing 取向，夠爽皮

呢個post 好多sufjan Stevens 粉

而家我都唔係好識分邊瓣打邊瓣，耳仔話事，佢話好聽既就得。
口味肯定係不停轉既，比著我以前聽Off the Wall一定掉都掉唔切。

又靚仔又好聽
我實鍾意

出咗個十大先
唔覺得12月會有咩勁作推出
1. Amen Dunes - Freedom
2. Idles - Joy as an Act of Resistance
3. Deafheaven - Ordinary Corrupt Human Love
4. Yves Tumor - Safe in the Hands of Love
5. Death Grips - Year of the Snitch
6. Sophie - Oil of Every Pearl's Un-Insides
7. AAL - 2012-2017
8. serpentwithfeet - soil
9. Mac Miller - Swimming
10. Black Milk - Fever

聽緊idles, 後悔冇買隻橙膠

背多fun

Tzekin - Skyline Death

屌我本來打咗9咁長段嘢
諗住講隻碟
點知唔覺意click咗出去無撚留底

Anyway，隻碟有sample咗Anna首〈未返工，壞iphone〉，多謝Tzekin。

睇黎靚仔係重點

以前dangerous我最中意who is it
近年最中意呢首 (唔計果堆慢歌)

LM 慢慢聽

年度推介 國際十大

Max Richter遠睇巧令囝

邊度睇？

佢個網今晚有live stream

你有去?

係
近睇刀巧令囝

賽後有簽名, 你去揸下佢

手已揸
名已簽

blue notebooks?

四季

唱k有得唱arcade fire

用阿蛆嘅唱腔唱Regine嘅部分

佢可以將啲聽到好厭嘅野搞到唔厭

宋冬野 - 知道

反正活著的人也沒人知道為什麽活著

呢首dream pop／shoegaze真係令人動容

H Takahashi - Escapism
叮叮咚咚

把哲學家的拐杖插進這無能的土壤，不在乎它開的花。

最近我都聽緊成張碟叮叮咚咚，仲要好靚聲添成個聲場打開晒！

宋冬野新歌唔得喎

HMV中環和銅鑼灣分店被指欠租 業主追486萬兼申收回舖位

一個月之內比人追幾次數.
蕭生好嘢.

幾時全線結業呀

唔知點解我feel到就算佢結業清貨大平賣
我都係唔會特登出去執平貨

到時咪又係一大班人襯墟
CD/DVD既話你要買一早買咗(我頂佢我先醒起原來HMV連Suede隻blue hour都冇返貨), 其他音響耳機你本身有唔通又買多幾隻咩

未轉手之前都重有少少留戀, 到而家hmv有冇員工聽非主留音樂都成問題

主流都冇人聽啦
早幾個月我問Arctic Monkeys隻碟返左貨未個店員直情問我點串

耳機音響啲貨俾人收曬啦
因為拖行啲數拖得太誇張

axxx mxxx is so 唔識串

話真係好唔惦. 同以前差好遠.
記得當年買隻Short Cuts嘅Criterion Collection版DVD時收銀員同我講係好野.
Arctic Monkeys都唔識咁同做7仔有乜分別?

唔識都算啦, 我當佢係負責泡菜部啦
頂佢最大問題係佢成張poster貼咗響度都仲要問我點串

我諗你問佢識唔識Westlife或者椎名山檎甚至Celine Dion都應該唔識

我都係因為連登巴打先聽AM 之前都唔多識

Xinlisupreme - I Am Not Shinzo Abe
Genre: Noise

x2, 細個去hmv 仲開心過老豆老母帶我去玩具反斗城
而家覺得執咗佢無謂獻世

Julien Baker + Matt Berninger

上次去MK間HMV，見到賣大量玩具已經想出返去

最攪笑係MK啱啱開果排
唔記得買隻乜野碟
竟然送熱狗
Marketing 100分

識啲野果班人，正常有腦都做第二行啦

其實呢行唔係完全冇得做既
不過佢地太貪心/on9
想吸引好多人幫襯, 主流為正/偏門為副
但佢地唔明popular/主流果班人根本唔會買實體碟
結果主流又唔會去買野(我去信和買平過你啦)
Niche又唔夠Niche(大佬佢連Wolf Alice都冇得賣)
咪2頭唔到岸

postcard 今日已寄, 應該十日八日後到

佢似想學外國urban outfitters (衫, 玩具, 精品, 黑膠) 同barnes and noble (書, 影碟, 膠, cafe etc) 但失敗

呢度B&N都愈嚟愈dup

我以前都幾鍾意Barnes and Noble.

大限已到

Afrikan Sciences - Theta Wave Brain Sync

Electronic, Broken Beat, House

Re post嘢 唔講太多 兩個字 好聽

外國係咪HMV已經清左盤

講樣嘢你知，純粹係老細弱智

呢樣好多人都知

不過早排去完日本Tower Record, 返到香港真係感覺到係沙漠嚟

痴撚線跌八成

之前重係度吋樂視, 點知唔夠一年就到佢.
咁高危嘅夕陽行業竟然同影視業放同一間上市公司.
好喇而家一鑊熟.

hk in not china

但我又信China聽mono既人多HK好多喎

HMV應該執了

的確係

連我自己都係得一隻mono碟

Hou live係後青年嘅新場. 唔知啲聲得唔得

咁即係冇香港場？

mono早排連印度都去埋

ambient

呢隻巧巧天

官方facebook連新碟cover art都冇
結果要自己用手機scan

一月返嚟有得睇學友

買左山頂位

我都係, fd 之前幫我買咗, 25號我已經走咗, 我喺連登搵到人肯同我trade
你幾多號

17
唔知點解形住學友半收山狀態，之後未必有得睇

我20
可能搵返雷曼筆數就唔唱
我就唔驚佢唔唱, 不過再老d可能就淨係企喺度唱, 跳唔到老舞
麟伯都仲未收山

james blake應該就出碟 , 今晚聽下先

唔岩聽了

突然爆左隻碟出黎
真係幾有驚喜
Local 好多post rock 其實都真係幾underrated

我有friend喺Clockenflap聽完之後即場買咗隻CD.

原來即場有？

我想問各位iphone撚, 大家覺唔覺得spotify食電過apple music?
我個spotify app裡面有過千條playlists所以未必作準
但而家我開親spotify d電都去得好快 (齋聽冇乜禁手機用其他app都咁)

唔cancel la?

我都係齋聽都好食電

我覺得同你有幾多playlist 冇關

但唔知download咗先聽同就咁stream喺用電上有冇分別

全local line up

Merchandise到有, 不過相信係好少量.

開始變賣家當, 希望等埋我返嚟瞻仰遺容

應該過唔到年尾

我都覺

燒山搞成咁真係冇眼睇
我覺得唔好淨係賴唱片業唔得
根本係佢柒

見到咁多人講 spotify又冇 放工去買隻聽

反而英國HMV重生存緊

起碼仲係一間proper嘅唱片舖

深夜先聽 正

有冇人今晚睇和尚？

我都未買

Hammock

100k minutes

breathturn

真係唔洗睇user name都知係邊個

銅鑼灣間HMV租咁大地方 俾一層人地搞live house咪有固定收入囉

你地間舖整到自己係間有碟賣既百貨公司多過唱片舖 feel唔到你地鐘意音樂呀

HMV Kafe算唔算
不過上親去都唔見有咩客

本身銅鑼灣HMV個位就好隱敝冇人流啊

奇奇怪怪咁 完全唔中自己心水
但我又好少用sportify 以外聽歌

最上層餐廳咪係livehouse囉.
唔使玩外國野, 好似1563或Lost Star之類都大把生意.
重可以逼人逐層咁行上去.
老闆唔進取都冇辦法.

佢都係專心拍返鹹片幫欣宜出下碟算啦

我仍然喺Google Music死忠，因為有免費cloud放幾萬首歌。
不過一貫Google做法，出完個Apps唔識宣傳。
好似就快會摺，要用YouTube Music。

我睇咗專心幫欣宜拍鹹片再出碟

【集體倒米】點睇安全套公司集體 sponsor 呢個concert????

Google services咁優勝，好多時都係強大既cloud做支持

因為你瞓覺瞓得多

我今年得5萬幾分鐘

傻啦

點界定main唔mainstream

你聽果D歌應該上架果刻已經比人分左類

我果個話我聽non-mainstream個%係百幾，即係我好似無聽過mainstream嘢，好似係。

一早播pop upbeat一下, 做家務
聽到"扇子" (Sensu), 播播下我哥走黎同我講
"突然諗到d無聊野, 如果呢首歌汪阿蛆唱會點?"

因為個封面先聽隻碟

上年你係咪都係 ~100k mins

我都想知, 聽最多嘅genre 佢話我係rock,
但 115% 唔係mainstream

according to last.fm 舊年聽咗27,500 首歌, 96k min

今年轉新工冇咁free, 同埋有幾個月冇聽歌+多咗聽podcast

Morrissey

好靚呀

應該幾難搵

hmv 75折, 不過我個聽歌同唔聽歌嘅fd都話不值一去

emo得黎幾soft, 幾好聽

Amazon訂咋

好聽 多謝分享

之前bandcamp見過

公屋做封面

有vocal嘅mono

amazon都係呢個variant?

係 今年八月出既reissue

笑撚左
高登果幾個改歌佬係高質

Yumi Zouma

個第1同第100都屬於驚嚇級
P4K係咪換咗人？

之前見連登仔po佢哋今年Spotify聽咩多 我見哩兩隊都老是常出現

睇咗幾條lists 覺得最合我口味嘅都係The Wires 因為都係我推開嗰啲嘢

遲左幾個月先聽，上youtube睇個mv好撚顛

年終list張張都冇The Voidz

Npr個list頭十位都係女歌手。
去到十幾都仲係女主音樂隊。

1975

我估p4k album of the year 1975都應該會幾高, top 5

病嬌
幾時搵文學部整番首?

Park Jiha - Philos (2018)

篇野讚得幾犀利

我而家就聽緊 睇下咩料

聽咗半隻冇乜特別感覺, 唯一一首聽聽下會睇下係咩歌名就係p4k首number 1

大雜燴得好緊要 首首都有啲唔同元素
但幾入耳其實

係呀, 有一兩首我覺得似boyband 添
遲d revisit 下

唔係喎 佢地之前都係咁
但今劑真係有啲想法

中間有首齋up嘅歌我諗起fitter happier

嗰首咩it’s not living (唔知乜柒）咪好boyband

之前兩隻都冇聽, 13年喺clockenflap睇過佢地覺得好悶, 之後係咁二聽過隻debut都覺得麻麻就冇再理過佢地.

出咗新single啦

悶皮

去左睇

冇, 下年4月嚟都冇諗住去

原來以前都係大雜燴

呢隻碟最吸引我係啲宣傳圖
啲霓虹燈靚到 夠晒aesthetic

下年五月又出碟

Notes on a Conditional Form is the upcoming fourth studio album by English pop rock band The 1975. It is expected to be released in May 31, 2019, by Dirty Hit and Polydor Records. The album is to follow the band‘s third studio album, A Brief Inquiry into Online Relationships, released on November 30, 2018, thus completing a cycle of album releases dubbed the ”Music for Cars era“.

頭兩隻d art 係乜差唔多? 個封面好似一樣係唔同燈光

佢地第二隻碟出咗一系列neon art嚟表現每一首歌嘅氣氛 靚到

（反而對啲歌一般 ）

反而依隻碟冇乜人聽既lostmyhead好正

德電
舊陣時既modular／analog聲比較單一, 可能因為器材既局限, 來來去去都係果幾隻聲
但聽班德電佬既音樂, 往往就好似睇住佢craft緊一幅聲音既畫咁

iphone用咗碌鳩音質會唔會差咗？

A guide to UK jazz in 2018

Jeff Tweedy - WARM

Indie Rock

上p4k睇佢哋2018條list 見到Wilco主將原來出咗碟 咩都唔做 聽咗先 咩都唔洗講 十分

講返p4k 其實都幾大路 都係同其他lists一樣咁上下嘅選擇

2018唔知係好彩 定我諸事順利心情好 聽親既碟都鐘意
今年早D share下自己鐘意既碟 依兩個月應該唔會點聽歌 因為難得外公外婆肯出遊 應該大部份時間同同佢地外出同傾計 我諗今年就係咁先啦 對我黎講都已經足夠完滿
再講一次今年好多碟我都鐘意 所以too long 你自己選擇read唔read

1. Mid Air Thief - Crumbling

Folktronica

2. Ben LaMar Gay - Downtown Castles Can Never Block the Sun

Art Pop/ Jazz Fusion

3. Svartidauði - Revelations of the Red Sword

Black Metal

4. IDLES - Joy as an Act of Resistance.

Post Punk/ Post Hardcore

5. Sons of Kemet - Your Queen Is a Reptile

World/ Jazz Fusion

6. Avantdale Bowling Club - Avantdale Bowling Club

Jazz Rap

7. 夢遊病者 - 一期一会

Avant Garde/ Psychedelic Metal

8. Near East Quartet - Near East Quartet

ECM Jazz

9. Low - Double Negative

Glitch Pop/ Ambient Pop

10. Tirzah - Devotion

Art Pop/ Alternative R&B

11以後既排位其實對我黎講係無乜意義 一樣咁好 打和啦
11. Spectral Wound - Infernal Decadence

Atmospheric Black Metal

12. Evoken - Hypnagogia

Funeral Doom Metal

13. Dödsrit - Spirit Crusher

Crust Punk/ Black Metal

14. Tropical Fuck Storm - A Laughing Death in Meatspace

Art Punk

15. Daughters - You Won't Get What You Want

Noise Rock/ Industrial Rock

16. 春ねむり - 春と修羅

Noise Pop

17. Cloud Nothings - Last Building Burning

Post Hardcore/ Emo

18. Caroline Rose - Loner

Indie Rock/Pop

19. 青葉市子 - qp

Art Pop

20.吉澤嘉代子 - 女優姉妹

J pop

21. Cero - Poly Life Multi Soul

Nu Jazz/ Rock

22. Tangents - New Bodies

Jazz Fusion/ Post Rock

23. Mildlife - Phase

Jazz Funk

24. Lonnie Holley - MITH

Soul/ Jazz

25. Niños del Cerro - Lance

Indie Pop/ Neo Psychedelic

26. Pram - Across the Meridian

Neo Psychedelic

27. Senyawa - Sujud

World/ Throat Singing

28. Denzel Curry - TA13OO

Hip Hop/ Trap Rap

29. Pusha T - DAYTONA

Hardcore Hip Hop

30. Park Jiha - Communion

Post-Minimalism

完.
預祝大家聖誕 新年快樂

關於1975
1. 歌帶出黎既訊息係幾有意思
2. 最重要 依招同時又係好簡單又好聰明既商業操作
增加左P4K係主流樂迷既曝光率
P4K得到好處
佢介紹既indie音樂都得到好處
P4K改變都唔係今日既事啦
而我相信佢地既理念係一直冇變既
變既只係手法
我自己就唔係好習慣依種手法 所以唔會或者好少再睇佢地啦

另外真心服左The Wire 條lists
有排聽

隔離post見到
究竟聽邊首先聽到係小清新jazz

content farm係咁上下

笑到pk, jazz

請留意歌詞

冇記錯有一首係jazz, “mine”

呢首好聽

好洗腦, 聽一次就記得, 以而家廣東歌嚟講算幾好聽

從未屌過西

還未屌過西洋人

陳詠謙

個個收到明信片嘅都係曲線打手

呢首真係不得鳥
膠到我覺得有啲料到

P4K AOTY:

Mid air thief係我嘅韓國top3之選, near east quartet應該係20之內

Park jiha隻communion就係我兩年前嘅年度第三名

Stephen Malkmus今年都有碟

Idles同夢遊病者都是賣飛佛

Mitski

仲未聽, 不過幾鍾意上一隻

deerhunter隻碟已經leak咗

我條仔嚟香港

Hong Kong, China

到時都係china人買晒d飛

終於黎

有冇人會睇Wild Nothing?

屌, 4月8唔喺香港

Between, Hong Kong is not China

呢到都咁多巴打想睇
究竟有幾難買飛

點都易買過陳奕迅張學友周杰倫

好驚買唔到

根據經驗應該唔難買

逼不及待想買買了

咪就係 你估學友咩

[/quote]Mid air thief係我嘅韓國top3之選, near east quartet應該係20之內

Park jiha隻communion就係我兩年前嘅年度第三名[/quote]
ECM野同Kranky一樣
買齊不特只
到我手就會自動加三分
Mid Air Thief我覺得今年超晒班
無論係創意同態度都係
我放完長假會打一大篇野講下

聽左兩首only

等緊破地獄

仲衰過fading frontier

今年好聽嘅韓碟少左好多，真係有年度feel嘅碟應該得幾張。

1. AASSA - Tres Bonbon
2. Mid-air Thief - Crumbling
3. Galaxy Express - Electric Jungle
4. Monotheism - inner.
5. AMA-C - AMA-C

下面條apple music playlist有晒今年我聽過而又覺得唔錯嘅碟入面揀其中一首最鍾意嘅歌，大約有80首。唔識整個排序，風格太多太亂。

另外今年幾鍾意而apple music冇嘅碟應該仲有6張，不過算啦:(

之前喺weiv睇過一篇超高汁嘅mid air thief評論，講到佢玩電子個技術好高，五體投地。可惜韓國國內都係唔出名，上個月我去首爾唱片展買佢嗰隻限量700張嘅黑膠，發覺係無人問津。其他嘅限量盤例如Adoy, O3ohn就搶購一空。

Mid air thief

謝謝推介

65dos 2016 clockenflap:

呢場好睇 仲記得好撚大雨 對鞋裝水

2月係英國睇

四月頭去London撞唔啱live睇

Mid air thief聽聽下有啲似Múm, btw多謝介紹 個list有排聽
舊登過嚟

歡迎你呀 不過唔多似mum喎清

我覺得有啲似Múm+animal collective
順手擺低啲返工音樂

d 丁丁丁都有令我諗起múm

OT 精選, 我覺得自己係太空做緊嘢

硬係覺得今年啲歌聽唔夠熟
未可以揀到心水

我係冇時間去聽
淨係搵新野同留守係追開既artists都用左好多時間
好多好評既碟如 Julia Holter 呀 Mount Eerie呀 Parquet Courts呀乜乜乜一大堆我都冇聽
不過唔緊要啦 又唔會走左去 往後可以追返黎聽既

之前成日發夢有一日上軌道之後望住地球聽歌

其實我未買飛 如果仲有飛可以就岩一齊睇

Bodega - Endless Scroll

Wild Nothing 4月去咗日本了
MUSE就去美國
Suede開我就去咗荷蘭
暫時啱時間只有Led Zeppelin (荷蘭)
好想睇一次電台司令, 我仲期待緊佢announce London 開

好想再睇suede, 應該要撘飛機先睇到

muse我覺得除非搞週年tour唔係我以後應該冇乜興趣再睇, 但以佢地地位有排都唔駛靠anniversary tour搵食

MUSE 既live係正既
我想響外國球場睇一次室外live囉

muse $405 美金嘅VIP package

Suede成9日都有架啦

Suede live at in Hong Kong

咁英國睇同香港睇應該感覺唔同啲掛

我唔喺hk嘛

幽閉サテライト 3in1CD 月に叢雲華に風
#Electronic #Trance
我記得呢度有巴打聽東方同人音樂
最鐘意首月に叢雲華に風
其他歌玩trance同EDM風格

應該都唔會有女vocal

🥺🥺🥺🥺🥺

Modern Leisure - The Secret Art

呢排日日聽劉以達
好似會上癮咁

聽緊Spotify recommend 我聽嘅2018 tastebreaker list, 又幾好聽.

暫時偏向比較靜, 啱聽靜嘢可以try try

等食飯 無嘢做 無聊自選十五張2018此時此刻最愛大碟 排名不分先後

因為陪伴我成長 自動入圍

今年年頭幾張好好聽嘅Drone嘢

英美Jazz界 互相輝映光芒四射嘅一年 今年年中鳩up過今年嘅Drone同Jazz無死錯人 來年應該都可以全線照單全收

大師出手 技驚四座 好似當年聽BVSC一樣 先至感受到咩叫玩音樂

今年某時某刻曾經不斷loop嘅一張indie pop/ jangle pop

佢出咩我都鐘意

好奇妙嘅感覺 都唔知叫咩soul好啦

是但整三張電音

其實上面嘅未必係最好嘅音樂 不過聽歌好個人 又唔係咩專業推介 所以中伏唔好搵我

我的年終list...
下個月再算吧

我今年聽舊碟仲多過新碟 已成廢老

Yellow Magic Orchestra

未證實, 五月嚟香港

聽左未

岩岩外國返黎無乜野做
想請問下除左信和邊度多CD 同 Vinyl 睇下行下
vinyl cafe都唔拘

White noise records

一定唔係呢度

【HMV清盤】HMV宣布清盤 清盤人：續找新投資者重開

香港HMV零售在港營運已25年，集團指傳統影音業務無好轉、經濟大環境改變，香港HMV零售令門市之整體生意下滑，生意連月急跌，經營困難，「無法不面對時代巨輪的輾壓」。

HMV零售2018年收入約3155萬港元，與去年同期比較，下跌約41%。

year-on-year revenue 跌41% 唔可以全部怪哂時代巨輪呀話

真係無走數?

最有趣係hmv個清盤公告有明屌AirPods影響佢地耳機業務

燒山好野

講真CD冇人買呢個係事實
但仲會買CD嗰班對hmv睇唔上眼呢個一定係班管理層嘅問題

當初比燒山接手已經知冇運行

篇聲明提到hmv收皮嘅原因包括：
1. 經濟環境
2. 數碼洪流
3. 音響市場飽和
4. AirPods

1就個個行業都受影響
2雖然係大勢所趨，但hmv連班仲會買實體碟嘅舊客都保唔住係佢地嘅問題
3就本來就唔應該係hmv應該主力做嘅嘢
4就唔知做乜鳩會搵單件product出嚟屌

我上幾隻碟都CD Warehouse買
大佬HMV 個歐美架係埋晒啲角落位，佔地仲細過個華納電影周邊區（我點解要去HMV買霍格華茲校袍 ）
佢地有冇反省過

可能佢地反省完既結果就係賣精品

我屋企附近間CD warehouse啲碟都齊過hmv老銅
其實擺堆1:1超人公仔喺度
啲人只會影相打卡而唔會買嘢

HMV次次去親都齋行
碟就一隻都無買，因為屋企附近嘅CD warehouse平好多

The Strokes終於出返嚟

我行入CD Warehouse 一眼望到The Smiths 或者是但咩嗰期hit嘅碟或者reissue
早幾日走入HMV 第一眼見到J家偶像片DVD

旺角果間你會嘔血

根本HMV一早就知要收皮
早2個月連Suede 都唔返貨

hk records正正經經主要賣碟都要執, 香港少人買碟都係事實
不過hmv didn't help themselves....

兩隻碟前仲喺中環搞簽名會, 4年後連貨都唔入

真係唔知原來荔枝角都有hmv

好啊我未睇過the strokes

4. 如果要屌airpods咁要屌埋apple music, spotify, netflix. 同埋佢自己冇賣airpods咩

好想親眼睇下Julian有幾肥

零零舍舍屌airpods影響耳機生意真係好好笑
不如屌埋ikea賣熱狗影響佢地個餐飲部

屌Stream反而合理好多啦

Noname low 血橙 呢啲喺好多年終榜都有份

正喎

租金影響收入係事實
但我上個月響日本tower record仲要排隊俾錢
早2個月仲見過有人響HMV買十幾隻碟(CD+DVD)

其實係仲有人願意俾錢既
不過HMV最失敗係自己攪唔清楚自己定位
香港多人聽泡菜POP/廣東POP, 但呢班人根本唔會俾錢買碟
你就擺晒出黎賣

相反願意俾錢果班人(例如呢個POST既巴打)
去到HMV又搵唔到想要既野(連the national, wolf alice, anna calvi都冇得賣)
2頭唔到岸

自從許仕仁坐監後兩間都相繼做唔住

你講起Anna Calvi
CD warehouse係有Anna Calvi新碟賣

證明HMV幾咁垃圾

其實CD warehouse以前都唔弱
朗豪坊分店入碟勁啱心水
啲Hip-Hop/R&B仲齊過HMV/HK Records
大牌嘢不在話下
連三四五線Young乜Young物Lil乜Lil物都買到
我嗰期幫襯得最多
不過朗豪坊分店執笠清貨嘅時候都係呢堆碟劈價劈得最甘

cdw啱啱開嗰陣勁好行, 荃灣愉景新城都幾多碟

Cd warehouse 而家始創其實都有入冷門少少既碟 黑膠有時仲有indie store版

跟本HMV入貨嗰個垃圾

agger
除咗入貨垃圾, 佢個場播乜都有影響
以前HMV仲喺Park Lane, 佢咁啱播緊Explosions in the sky(當年我唔識呢隊野)
我聽到覺得好正, 即刻問職員係乜, 跟住就買隻碟返屋企

HMV呢一兩年入啲貨真係好唔得
衰到連旺角專賣Hi-Fi碟嗰間威威都齊碟過佢

其實我對hmv近年最唔妥就係成個環境佈局
播啲歌冇型格
啲碟又擺到亂七八糟
又撈埋啲唔關事嘅嘢一齊賣
成個街市咁
以前hmv可以賣咁貴都仲有人buy就係因為佢賣碟方面夠自成一格
俾到出面街鋪/細鋪冇嘅感覺
依家冇哂獨特性
仲洗乜俾多幾廿蚊買出面/上網都買到嘅碟

係咪無機會黎亞洲

【HMV清盤】CD Warehouse：唱片市場健康 生存睇本事

Cd warehouse 贏在沙田店有金毛大波做生招牌

日本唔會唔去掛
我覺得佢地好似成日去啲西班牙文國家

Artist Reflections: Makaya McCraven on Artistic Community in 2018

Bancamp: The Best Jazz Albums of 2018

返嚟去參觀下先

Torn Hawk - Time Is A Scam
Electronic

睇錯咗個名
有個我以前成日J依家引退咗嘅GV演員差唔多名

可以叫埋我
我成日去沙田CD Warehouse都唔知有個咁嘅人

好想好似呢條仔仔咁set張枱擺電腦
但我間房仲要擺黑膠同CD

舊登成日有人開post講喎

我聽晚收工去留意下

大波妹都啱?

吾岩

張學友嘅paranoid android

笑咗

我屋企有哩隻碟

有cd有帶, 返香港買埋隻膠集成一套

真心好多謝Cdwarehouse，係當年佢入左Apollo18, No respect for beauty，我先開始聽嘈嘈閉韓國野

學友唱歌做戲都咁正 咁啱噚日睇咗佢同湯唯BB套月滿軒尼詩

想當年佢哋做咩hot dog sale(唔記得係唔係咁叫）我去完尖咀再坐船落中環 買到成個背包都係碟 幾撚開心呀
HMV都算有影響我聽歌 不過時代唔同 好多嘢都無晒了

Christmas Top Dog Sale
而家就真係賣熱狗

旺角卡門

我都覺得無理由咁on9叫hot dog sale 真係記錯咗

竟然有The Beths.
感覺上Blood Orange冇上一隻好.

CD warehouse都好多kpop, 所以我先幾日去搏下問佢有冇aseul既碟
結果係冇

其實我唔覺得CD warehouse好HMV幾多, 只係佢冇HMV咁迷失
沙田間CD warehouse而家賣埋d濕鳩車仔, 都係唔知做乜9的
所謂迎合市場追上時代佢都係好勉強
都係調下D入貨配額例如多D膠多d bluray少D CD
選貨方面都係冇專業可言

我覺得真係要思考下新一代消費音樂係點
音樂永遠都有人聽, 中意音樂既年輕人唔會比我地年輕果陣少
要研究下點賺佢地錢先得

我眼見CD warehouse都多年輕人行架, 但吸唔吸到佢地磅水就唔知了

沙田間CD warehouse我行左十幾年, 除左頭先所講既入貨分配唔同左
我唔覺同十幾年前既有乜分別

其實個玩法就係唔洗有大分別
Keep住令人覺得佢似一間唱片店就得
賣少少玩具keep收入我接受到
唔好搞到好似hmv咁變咗做logon

Hmv近年令我最有印象嘅係佢嗰堆賣唔出嘅欣宜女神tote bag

咁又係
尤其而家CD warehouse 係連鎖唱片店已經冇競爭
佢安份守己已經夠

鬼叫佢係燒山旗下藝人...

欣宜女神既野邊個肯買？

又係展望出年嘅時候
個人非常期待Sky Ferreira、Vampire Weekend、Sleater-Kinney、Jenny Lewis、Japanese Breakfast、Carly Rae Jepsen、Girlpool、Hatchie同埋The Strokes

講起上嚟Japanese Breakfast真係高產

[打手] 幫fd宣傳下, 咁啱我喺hk應該會去

會去

相認

一齊去

年度壓軸

幫你買

應該去 幾鐘意iii records

去 g持

希望會再嚟. 上次爆場氣氛超好.

到時相認

有冇咩後生 indie band 介紹下 ?

唔想聽 nationals, slowdive 呢D 老野

又冇香港

寫到明中國巡演 但又無香港份 屌你老母外國分裂勢力又想攪港毒

New Noise係大陸攪手.
我話冇香港係因為日本同深圳之間只有兩日時間, 會嚟香港嘅機會好微.

Afrikan Sciences - Photon Wizard

Electronic, Deep House

其實都唔係好明 明明用電腦俾咗錢買仲要d/l咗mp3/FLAC 但喺手機apps度都仲係唔出現喺collection嗰度 要特意喺wish list度搵返出來聽 都幾撚on9成件事

最撚衰哩啲窮閪樂手又無錢出黑膠或者放去Apple Music之類

我都係快快手set好部新amp 用FLAC慢慢再聽先

最近幾鍾意bodega

最近聽緊Dream Wife

呢排覺得Hop Along唔錯

聽吓先，成日見到

幾正，夠哂青春

你點買?

girlpool有件變左transgender特別值得期待

希望啦
上次冇人肯陪我去 冇去到

好似聲都變埋 睇下下一隻碟會點

Psychedelic, Alternative

Dwarfs of East Agouza - Rats Don’t Eat Synthesizers

開心大發現 原來喺Bandcamp俾我個email invoice入面按咩listen in the Bandcamp Apps 先至會真正同步咗我個account同個Apps 科技嘅嘢真係好on9

用開hyang music網店買韓國indie, Aseul啲碟齊晒。或者我下下個weekend去韓國再睇下

M83 - Saturday = Youth

快啲公佈

之前有人話想睇, 一月有啦

Sufjan Stevens - Carrie & Lowell

Folk

第一次聽佢嘅大碟 大家聖誕快樂呀

呢隻係我嘅album of the decade黎

巧巧天呀

聖誕快樂咁多位。

聽足三年

好少聽, 太沉重

快啲post返一兩隻開心album平衡下

各位聖誕快樂

幾日前有朋友去左京都果頭睇中村遙
令我醒起schole出過既呢張聖誕碟
木結玩聖誕歌，剛好現在想聽d peaceful d既野

好呀

祝各位 主內平安

Merry Christmas

J左

間唔時就要J下交叉日本D結他SOLO

第一次用amazon music, 有埋歌詞幾好

點解用電話聽聽下歌開連登app歌會停

黃霑 香港X'Mas
依家聽
百感交雜，聽完真係得苦笑

慈祥鵬，過聖誕
問我要啲乜野玩

返工

佢呵謢我~~~

Aquaman (Original Motion Picture Soundtrack)

睇完，冇諗過一套電影可以mix咁多野入去又唔失控(畫面同音樂都係)

點解叫親Moses嘅人都咁正？

Moses Boyd 好聽呀

我記得好似有巴打介紹過
但我呢期突然間先鍾意聽

黃巴之前介紹隻 We Out Here有提過

叫得Moses嘅都係正嘢

支持陳豪

分紅海

moses archuleta

鍾意/唔鍾意真係冇得扼
Vince囝繼續成為2018年我聽得最多嘅歌手

冇moses

全部都第六位

good night

聽咗一次好似鍾意puberty2多d

abu AMA - Aghori

Electronic, Dub

屌放假先喉嚨痛 希望明早訓醒無事啦

外國HMV都就嚟唔得

聽唔厭既一個音樂人

麥迪文

講起佢就諗起

Puberty 2係正啲. 只不過佢今張碟突然爆紅.

oh gosh

Uhuhboo Project - Dog, Lucky Star (1998)

覺得90年代尾嘅韓國indie比起而家更多元更精彩

Hop along - How simple
Folk rock

clockenflap冇睇

個post仲存在 不過好似少左好多人

-.- hello

self大

可唔可以有一日完完整整咁訓一覺？

新年快樂

凍到唔想講嘢

其實咁多年嚟都係嗰十幾個人.
始終連登高登個名太臭啦, 好多人唔會嚟, 或者只做CDROM.
我都只係bookmark呢個post

高登個音樂台好靜

post-rock new year

大神

講定先
新年快樂呀各位巴打

之前唔記得有無聽過 依家聽又幾好聽 我指隻Puberty2 新嗰隻仲未聽
新年快樂開心進步呀各巴絲打

comfort me i’ve lost my heart

返嚟俾碟你

2019，unfucktheworld

女神

【LIHKG】【INDIE】此時此刻，你在播放哪張專輯XXVIII

Happy

New

Year